【2021年】【0101 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

新年快樂

hi

Hi

Haha

個標題

大

基本料：
※截至尋日午夜12點 有8846宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計8847宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 0000 確診個案：6396 → 8846 (+2450)

新一年香港繼續中
已經輸曬俾澳門了
Happy New Year

樓豬

210101好似會搞到search唔到個post

除咗垃圾紅媒以外新年快樂
繼續屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

以後環保啲

點解唔就咁

Bingo紙

2021年 我嘅訴求就係想要初步

lm

新年快樂

PP新年快樂

公務員事務局局長聶德權表示，「指定檢疫酒店」計劃自上月22日全面實施以來，過去10日從中國以外地方抵港共有約3300人，分別入住36間指定檢疫酒店，檢疫期間進行檢測而找到的確診個案共有15宗，反映加強「外防輸入」的防疫措施至為重要。

Lm

聶德權聽日起唔洗撈啦
因為最尾個句

【200221 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

如果我就咁search "0221" 搵唔返個post

茶茶祝你新一年唔好er...er...er...咁多

行政長官林鄭月娥說，疫情下公共衞生的處理手法需要全民參與，即使政府提出很多嚴控措施，但市民不遵從，自律性不高，都是難以處理。

林鄭月娥說，政府在內部會繼續加強病毒檢測，希望達至清零，盡快恢復兩地及海外人員往來。她表示，知道疫情期間好痛苦，各行業受打擊，市民失去日常社交生活，期望隨著疫苗誕生，市民注射後，情況可以向好。

派紙

公務員事務局局長點解成日講咁多同公務員事務無關嘅野

遼寧省瀋陽市新增4宗新型肺炎確診個案，9區即時實施社區封閉管理，展開全民檢測。

內地新增19宗新型肺炎確診病例，本土病例9宗，其中遼寧有4宗。

PK Tang你好
係咁叫樓豬出嚟

中國疾控中心發表研究報告，指內地首次報告在英國發現的變種新型冠狀病毒確診個案，認為對預防和控制疫情構成巨大潛在威脅。

報告說，患者是一名23歲女學生，早前由英國坐飛機返回上海，12月14日檢測對新冠病毒呈陽性，被送到醫院隔離，基因排序結果顯示，病毒株與早前檢測到的不同，經進一步研究證實，患者帶有早前在英國發現的變種病毒。

其實我覺得港共咁多個焗腸係得呢個局長做埋啲野好似打雜咁

做咩佢依兩日咁多嘢講

咁粉紅

林奠愛將
大大壇嘅都搵佢搞

PK Tang 新年快樂

真·打雜焗腸

咩春都係市民錯

12月31日00:00:00至23:59:59，多42宗確診個案

大家新年快樂身體健康啊～

monday

沒事兒

南韓新增1029宗確診 時隔一日後再次破千
英國增逾5.5萬人確診再創新高
全球逾8300萬宗確診 世衛批准輝瑞與夥伴研發疫苗

>30prelim

30+初步

本地終於under 40

下星期一唔洗開工
佢直接退休

13unlinked

越嚟越少

12月31日00:00:00至23:59:59，多宗確診個案

6imported
23linked
13unlinked
>30prelim

12月31日00:00:00至23:59:59，多42宗確診個案

6imported
23linked
13unlinked
>30prelim

回落撚全面進場

12月31日00:00:00至23:59:59，多42宗確診個案
6宗輸入
36宗本地 (23宗本地有關連個案 13宗源頭不明)

>30宗初步確診個案

42宗
8848-8889
1歲-89歲 20男22女
初步30

6宗輸入 36本地（13源頭不明，23相關）
聯合2D+1（健康護理人士）8848，總共12病人9員工
佛教+1 8852

持續下跌

聯合醫院+1

UCH 2D
+1 護理人士檢疫確診 8848
total 12 patient 9員工

有個一歲?

可以開晚市堂食？

佛教醫院+1

Linda好可愛
講咗兩次

廢撚到

HA：尋日早上9時至今早9時多52宗呈報個案

sera今日粉紅襯得好靚

聯合ward2D +1 #8848 total 12 patient 9 staff
佛教 +1 #8852

Sara呀

佢唔係Linda

97人出院

迷人Pink Lady

52呈報
1離世 總共144
97出院 總共7912
757留院 51危殆 40嚴重 666穩定
1259床 59% 691房 70%

holiday effect

Sara新年快樂身體健康

屌仆街 我打錯咗

何醫生: 大家好, 祝大家新年快樂, 身體健康 (記者: 無聲~~) 依家有無呀? 大家好, 祝大家新年快樂, 身體健康

51人危殆
40人嚴重

尋日都唔係假日

哭撚咗我去驗下腦先
好柒

本地感染36%係無源頭，個泡沫有排先再吹到

幾可愛

Unlinked case 都有三成六

聯合2D懷安內科健康助理
密切接觸者 照顧過確診病人 穩定

回落晒 第4波己完

睇嚟我同老貓一樣掛住Linda

放寬D嘢未

咁少嘅
想繼續WFH

sara

聯合 懷安科女病人服務助理 prelim

好柒牙

阿婆講新年快樂

又問數字題

真正冇事喇

老貓病毒

阿婆問趨勢

未，無源頭未壓到單位數，佔比率依然高過3成，加上長假期效應，應該去到過完支那年先完

多謝背背幫我地整左咁耐圖

點解會叫佢阿婆嘅？

btw又問趨勢、回落

一黎就趨勢

唉 去驗下腦先

Apple=呀婆

開心啦，日日已完已完，終於真係完喇

Apple

竹君有無祝大家新年快樂

又可以跳老舞

睇嚟晚市禁堂食萬試萬靈

點解過咗年幾都冇進步
問黎把托

阿婆唔叫阿婆叫乜

又係趨勢撚

公窿交通工具

邊個打黑痴

欲加之罪 何患無辭

Once you pass the peak, you can know the peak!

個心離一離

叫狗鐵換撚哂啲閘機先講啦，撚有人想掂咩

冇新大廈
啟輝未有新個案

冇新大廈強制了鼻哥窿
啟輝樓no new cases

冇事啦 開返夜市尖房網吧

我打錯咗
唔好j了

澳門0宗
係得啲港畜咁折墮有幾十宗仲打飛機

食物環境衞生署（食環署）於新年期間加強就防疫規例嚴厲執法。

昨共向14名涉嫌違反《規例》的規定（關於桌子之間的距離或分隔及佩戴口罩）的餐飲業務負責人展開檢控程序。

在聯合行動中，警方也有採取執法行動。

今日咁快到你問我答環節

佛教做左環境樣本 全陰性
同一病格病人做檢測 全陰性
佛教原地爆武肺出黎？

總共2病人1醫護確診，醫護屋企棟樓早前有確診

開返夜市啦

巴士一轉車 隨時一百人
點計都應該公佈 琴日個巴士車牌, 上車搭車時間應該要講啦

老貓加密

屯門未有新個案

幾時開番GYM呀 得咁少確診

Sara好差咩

第四波正式完結，立即撤回限聚令及強制檢測

多宗確診

個個記者都loop新年快樂

SARA今日係Pink 口罩Pink頸巾Pink褸

泰國過去一日，新增279宗新型冠狀病毒確診病例，大部份屬本土個案

今日個個記者都好有禮貌

樓主pin返之後果個啦

又係個水產市場？

最衰樓主

又玩電話

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 1231 2359 確診個案：0 → 8888
香港2020年有8888單正式確診同1單疑似確診，累計8889宗

冇事喇 冇得wfh喇

個數
希望啲病毒真係byebye byebye
bye9撚柒bye

好lucky

pink Lin雞仔聲

密切接觸者個接觸者

笑到收唔到聲

密切嘅密切

Sara 今日好靚

本來條數好靚

8888

樓主都講到痴脷根

密切接觸者同埋密切接觸者既密切接觸者

發發發發

雞仔聲著到好似年初一去拜年

中東呼吸綜合症啲friend

希望明天唔過40

食衛局長出嘅

變種南非冇用酒店公眾設施

RTHK又用雞腸問trend

Happy new year

你搭完巴士會唔會記得個車牌呀

最壞嘅一刻係咪過左去會唔會再爆群組

Chuang: we dont know the peak! Dont ask me!

翻譯: English Question. 新年快樂, 港台嘅

今日個即時傳譯唔錯

新年群組

正常有時間巴士公司可以查到，但走甩果個人係腦退化就

The decreasing trend is a bit slow!

問熱心市民

呢幾日假期應該都跌
下週再回升除夕群組

Sara講英文好好聽

佛教仲搵緊源頭
兩日前拎左14個環境樣本 全陰性

東方

話之你，一跌即刻放寬社交措施，取消WFH

最快幾時先可以反映出黎
東方當醫生係先知？

白粉死全家

乜撚野寄喻

日日都叫人唔好出街

咩弱智問題黎

一咋咋人嘅聚會

關唔關紅日事

語...

蘋果有報話 司機有問過個病人,
咁應該會 check 到 大約咩嘢時間啦

樓豬話最快都要一星期先見真章
又真係答到

今日紅日影響聽日粒數

好廢呀條問題

一年總結 咁又抗疫一年

平時做嘅嘢依家都覺得好困難

樓主呢啲咪人話囉，知市民都好困難

樓豬：有疫苗後生活就回復正常

想扑野都好困難

火鍋群組2021

竹君咁就陪左我地一年 由以前無人識佢到而家日日見佢

兩位醫生好感性嘅愛的宣言

林鄭表示:「如果市民不遵從，很難處理疫情。」

兩位醫生都好感概

同佢地老細完全唔同

Sara係咪講到想喊

Sara今日襯曬顏色

邊度生產都好大影響喎

Sara

Sara: 感謝醫護 感謝香港市民

點解我覺得好似攞獎咁

粉粉：感謝香港市民支持醫護 繼續努力 有疫苗就過到 合力渡過難關 祝病人盡快出院

似

雞仔聲 一定係一個好溫柔嘅老婆同媽媽

Sara就嚟喊咁

又嚟

粉粉

Sara B

大廈咪問咗囉

咪講左冇新大廈囉 邊間記者呀

你係黑黑

真係與生俱來
做到醫生呢啲咁高職位配把温柔聲真係

Hk01死全家

點解仲未有AM730

Sara全身粉紅色幾靚

就俾01打咗先啦

你個名

疫苗冇詳細資料樓豬答呢句把聲sad到頹到

hk01問咩抗疫感受
咪講咗

你名有聲

抗疫感受

大把人唔打，點回復正常？！

你個名有聲

唔知有幾多個仔女呢

23宗相關好多同住
其他自己上網睇

九龍新界多啲 少數對面海

契仔am730

你講哂啦

TVB阻撚住晒

咬住唔放

壓止

hit止

1657圓

蠍子疫情

玄！

樓豬著波鞋

咁就見左竹君一年

今日咁都唔中

差唔多一年
佢上年一月廿幾號先開始出嚟

差少少

屌

救命今日好好笑

少左咁多

戰時狀態末呀？

唔肯停工攪左個幾月先完，正苦

除咗觀塘，以人口密度嚟計沙田同西貢都嚴重

聽到想喊

hi草皮

佢哽咽左一下，之後就抖左啖大氣等自己冷靜落黎

好耐冇見

草皮好耐冇見

想問下個1單疑似個案係唔係永遠都會係度唔會變成確診?同埋有冇多少少資料?

#9x 唔記得係90幾
好似話到出院都未confirm到係定唔係

假期少人驗？

樓豬新年快樂

逆逆新年快樂

你都係

#9X
差唔多成年都未confirm係咩玩法

新加坡呢兩、三日又開始有新本地感染個案
源頭分別涉及一個海事測量師及一名領港員
佢哋都係要登船工作
個領港員係靠恆常檢測搵出
無病徵但接觸追蹤發現佢傳染咗畀三個親戚

香港法例都規定入港大船要僱用領港員爬梯上船，指引外來船員順利航行進港、出港

呢類長時間喺駕駛艙同冇戴口罩嘅船員工作，有高感染風險
政府要外防輸入但定期檢測就忽略咗呢類登船做領港或維修等人員
到時社區傳開晒先發現，已經太遲

...Case 58817 is a 55 year-old male Singaporean who works as a Harbour Pilot at PSA Marine Pte Ltd (70 West Coast Ferry Road). His work entails going onboard vessels to navigate them through congested waters.

He is asymptomatic, and was detected from our Rostered Routine Testing (RRT) of workers in the construction, marine and process sectors on 28 December...

但起碼應該要公佈巴士路線號碼同時間
畀搭過同線嘅乘客有所警覺

巴士有料報係對面海82

太多窿窿罅罅，防不勝防，所以只能應打盡打疫苗！

公務員似會取消wfh

Source?

咁耐都未公佈

開堂食未

上次去到6號...

新增危殆個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
8195 12/21 12/17 男 80
8820 12/31 12/29 男 55

新增嚴重個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
8371 12/24 12/22 女 51

一名於十二月二十一日確診感染2019冠狀病毒病的59歲男病人（個案編號：8336），今日下午一時五十七分於瑪麗醫院離世。

依家一開即刻大爆發

所以會睇多一兩個禮拜先

今日777先話自己外防已經做到滴水不漏
佢條M巾就真係滴水不漏喇

佢仲鬼有M更年期左好耐

所以咪不漏囉

我嘅精神都開始回落

定係晚市會唔會有機會開返到八點至九點

衞生防護中心調查新增42宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月一日零時零分，中心正調查42宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計8 889宗（包括8 888宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中六宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月十八日至三十一日）累計新增947宗個案，包括871宗本地個案（其中327宗源頭不明）。

我一直覺得禁唔禁晚市根本冇分別

餐廳今次根本係代罪羔羊

D措施根本唔科學唔理性

點解有咁多個住吉慶圍

圍村四代同堂

唔好以為有指定檢疫酒店就滴水不漏
澳洲、紐西蘭一早有檢疫酒店
但每隔一排就有酒店保安、清潔工、接載機組人員嘅司機等被感染，不時引發社區爆發

之前紐西蘭有維修工人喺指定防疫酒店與美國輸入個案住客相隔數分鐘乘搭過同一電梯而中招:

gym room 美容院

聚會大爆發

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

多謝你

推

bello

多謝樓主 多謝連登

睇咗未

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

聖誕公仔用到幾耐

亦要感謝你，「蘇屋邨櫻桃樓」真係在過去14天只有一宗本地源頭不明個案，並無第二宗本地源頭不明個案！！！

鄭松泰晏晝都出咗聲但好似無咩反應

冇發現？

#8110
1223 九龍城 北帝街 星洲名廚
1224 荃灣 嘉民國際訊通中心
1224 荃灣 荃勝大廈 台灣麵

#8282
1221 九龍城 聖德肋撒醫院

#8354
1219 觀塘 嘉華商場 家興超級市場

#8415
1221 灣仔 維峯‧浚匯
1222 中西區 香港商業中心 大家樂

#8440
1222 荃灣 力生廣場
1222 沙田 華衛工貿中心

#8593
1225 油尖旺 誠信中心 Subway

#8595
1220 深水埗 南昌戲院大厦
1220 深水埗 石硤尾商場

#8713, 8768, 8769, 8864
1229 九龍城 海悅廣場 囍宴

#8746
1225 觀塘 啟田商場 壽司郎

#8759
1227 離島 東薈城

#8760
1229 黃大仙 現崇山商場

#8761
1223 九龍城 紅磡警署
1224 油尖旺 銀行中心 Le Viet

#8792
1225 黃大仙 黃大仙中心南館 麥當勞

#8812
1228 黃大仙 黃大仙中心北館

#8815
1223 觀塘 APM 潮館
1224 黃大仙 嗇色園社會服務大樓

#8820
1228 九龍城 九龍城廣場

#8834
1229 中西區 嘉諾撒醫院

#8835
1225 油尖旺 海港城

#8840
1228 九龍城 福佬村道 銀龍茶餐廳
1228 九龍城 獅子石道 地茂館燒味粥麵餐廳

#8847
1228 油尖旺 始創中心 海港酒家

#8864
1229 九龍城 福佬村道 海景粥店茶餐廳

#8872
1231 離島 亞洲國際博覽館

九龍城

大戶

唔該晒氣象巴

油塘家興開咗兩個星期就開齋

油塘家興嗰粒其實係咪伙記嚟㗎

上返水

Hello

氣象巴

笨笨

仲未瞓？

未瞓小隊here

夜貓

早晨

十點半

早

樓豬上咗RTHK Backchat Person of the Year

係喎 Dr. Lau Ku Luk . Yan Wan

消失人仕又消失

Now:少過40

Now: <40

大幅回落

疫情已完

今日初步確診好重要

公務員要上班了代表我哋冇wfh了

打完就去咗瞓

政府未去到0未必解封 WFH

第四波完了等睇第五波

薛永恒表示，現時平均每日仍有幾十宗確診個案，對抗疫工作構成非常大的困擾，令他感到很無奈，有時甚至會憤怒。他理解市民關注個人私隱，但認為在抗疫之路下，大家要短暫放低對私隱的考慮

今日4點半記招 記者請問下衛生署同醫管局同唔同意創新及科技局長呢番說話
同意既唔該唔好再講咩關係到私隱唔答

唔係咁多人都有太空機㗎on9

唔知部iPhone4仲用唔用到

要推就唔該強硬D推
樣樣嘢又驚又怕但又想推
日鳩日婆婆媽媽放風試水溫
成事不足 敗事有餘

成日搵人出黎放口風
睇下市民的反應頂唔頂

我寧願保私隱
因為我唔出街唔去旅行都無問題
好似舊年咁都無問題

班確診既同我講因為私隱唔答 點為之瞞報
冇事既反而叫我放低對私隱的考慮

果個全港最大既跳老舞群組唔開番曬D名同地址出黎先?
呢頭話冇資料 果頭話放上網但樣樣都唔齊既
都令市民感到很無奈，有時甚至會憤怒

2019下半年發生咁多事 太空機太空咭我以為已經係基本佩備黎
佢一出個濕鳩APPS果陣我已經去買多張百佳SIM俾自己同老母

由佢出得個APPS果陣就預左佢實會要強制 根本冇諗過個政府會俾你揀
只係遲定早既分別